**UT斯达康**是全球性的通信设备提供商，其总部在[香港](../Page/香港.md "wikilink")\[1\]。公司向固定与移动网络运营商、以及业务提供商提供各类通信解决方案，同时也提供各种专网解决方案。
公司专注于电信级的宽带（无线[Wi-Fi与有线](../Page/Wi-Fi.md "wikilink")）传送与接入，为移动回传、城域汇聚、宽带接入与[Wi-Fi提供优化的产品与解决方案](../Page/Wi-Fi.md "wikilink")。公司的宽带产品线包括基于MPLS-TP和电信级以太网技术（Carrier
Ethernet）的PTN产品系列，结合内建的[软件定义网络](../Page/软件定义网络.md "wikilink")（SDN）架构，支持网络演进与multi-service
access
node（MSAN）。无线宽带接入则提供端到端的电信级[Wi-Fi解决方案](../Page/Wi-Fi.md "wikilink")\[2\]。公司致力于建立全球产品线，正在探索新市场和开发新产品，包括智能化客户终端设备（虚拟宽带网关）与数据中心交换设备。

## 历史

公司创立于1991年，原名Unitech
Telecom。创始人陆弘亮，出生于中国，在美国上学。公司初创于加利福尼亚的奥克兰市，1993年在杭州驻扎，并专注于中国通信市场\[3\]。1995年，Unitech与吴鹰和Chauncey
Shey创办的斯达康公司合并，成为UT斯达康。几年后，公司发布[个人手持式电话系统](../Page/个人手持式电话系统.md "wikilink")（PHS，PAS）。
公司在2000年3月于纳斯达克上市，IPO发行与一系列的并购帮助公司拓展其业务与技术，公司扎根于中国，拓展到亚洲和拉丁美洲的其它新兴经济体，并拓展业务到日本、美国和欧洲。2000至2004年间，公司通过若干起并购，将技术领域和市场机遇拓展到手机、CDMA、宽带和基于IP的各种通信技术。2008年7月，公司将其个人通信部门出售给AIG。
公司涉猎的技术涵盖广泛的通信领域，包括：[NGN](../Page/NGN.md "wikilink")、[软交换](../Page/软交换.md "wikilink")、[IPTV](../Page/IPTV.md "wikilink")、[个人手持式电话系统](../Page/个人手持式电话系统.md "wikilink")（PHS，PAS）、3G移动通信、[手机](../Page/手机.md "wikilink")、光传输网、宽带接入、以及基于IP的MSAN、[DSLAM](../Page/DSLAM.md "wikilink")、GEPON等各种用户接入产品。当前，公司专注于分组光网络产品、无线产品、宽带接入产品，以及[软件定义网络](../Page/软件定义网络.md "wikilink")(SDN)相关的解决方案。

## 产品

分组光传送\[4\]

  - 分组传送网PTN
  - 下一代分组传送网NG-PTN，可全面融合公司的[软件定义网络](../Page/软件定义网络.md "wikilink")(SDN)平台，支持[100GE接口](../Page/100GE.md "wikilink")，以及自动化部署。\[5\]
  - SyncRing网络同步解决方案，用于蜂窝移动网络，作为移动回传的一部分\[6\]。该解决方案使用Precision Time
    Protocol（PTP）和Synchronous Ethernet（SyncE）技术，实现时间与频率的同步。

SDN\[7\]

  - [软件定义网络](../Page/软件定义网络.md "wikilink")(SDN)控制器SOO Station

宽带解决方案\[8\]

  - 宽带无线接入 – 电信级[Wi-Fi平台](../Page/Wi-Fi.md "wikilink")
  - FTTx – [无源光网络](../Page/无源光网络.md "wikilink")（GPON） 平台
  - Multi-service access node（MSAN）
  - 宽带网核心 – SSTP信令网关，[IP多媒体子系统](../Page/IP多媒体子系统.md "wikilink")（IMS）

## 参考资料

[Category:中國民營企業](../Category/中國民營企業.md "wikilink")
[Category:納斯達克上市公司](../Category/納斯達克上市公司.md "wikilink")
[Category:電信設備公司](../Category/電信設備公司.md "wikilink")
[Category:IP電話公司](../Category/IP電話公司.md "wikilink")

1.  ["UTSI At a
    Glance"](http://utstar.com/?q=investor-relations/utsi-glance)
2.  ["Profile: UTStarcom Holdings Corp
    (UTSI.O)"](http://www.reuters.com/finance/stocks/companyProfile?symbol=UTSI.O)
3.  ["UTStarcom, Inc. - Company Profile, Information, Business
    Description, History, Background Information on UTStarcom,
    Inc."](http://www.referenceforbusiness.com/history2/99/UTStarcom-Inc.html)
4.  ["Packet Optical
    Transport"](http://utstar.com/?q=packet-optical-transport)
5.  ["UTStarcom launches NG-PTN packet-optical transport line with metro
    access, aggregation
    platforms"](http://www.lightwaveonline.com/articles/2015/11/utstarcom-launches-ng-ptn-packet-optical-transport-line-with-metro-access-aggregation-platforms.html)
6.  ["UTStarcom Presents at the SoftBank World 2016 Exhibition and
    Conference and Announces Release of SyncRing Synchronization
    Solution"](https://globenewswire.com/news-release/2016/07/25/858455/0/en/UTStarcom-Presents-at-the-SoftBank-World-2016-Exhibition-and-Conference-and-Announces-Release-of-SyncRing-Synchronization-Solution.html)
7.  ["SDN/NFV"](http://utstar.com/?q=products/transport-SDN/Overview)
8.  ["Broadband
    Solutions"](http://utstar.com/?q=products/broadband-access/overview)